其實英文創咁多一樣意思既字做乜鳩

睇cnn成日見到好多生字但意思其實同簡單字一撚樣
懶係野要用d特別字,攪乜鳩,又唔似得中文咁好左砌右砌又一個意思,你係get到

你覺得一樣意思啫……

翻譯做中文意思差唔多啫
實際意思係有分別

表達既程度唔一樣，中文都唔係得開心去表達開心

所以法律條文用英文，相對嚴謹。中文本身模糊，仲要再起個更模棱兩可既條文，就求其都入得。

有冇例子大家分享一下

其實都唔係
之前睇過有位巴打講 Duty 依個字
法律上已經有多重意思
英文唔係幾好 我解釋唔到

鬼佬學中文一樣會咁問

中文都係嘅
開心 高興 快樂
歡 欣 喜 悅

查下字典先講

講到中文唔係咁 定係你唔識咋

真 good一隻字可以代替幾隻字
Bad = not good
Excellent = plusgood
再勁d可以 double plusgood

加個s
goods代表好多個good
姐係好好咁解

有分formal 同 唔forma嘅字

仲有order呢個字 又係好多意思

Battery

1984

goodest

Newspeak?

Private
Dick
cock
Penis
Phallus
Membrum

你個問題唔成立
因為意思一樣既英文字一早俾人淘汰咗唔會用，只會留返一個，唔會有「好多」
所謂同義詞只係意思好相近既字

如果你覺得某幾個單字意思一樣，係因為你對佢地一知半解，可能你查字典戈陣只係睇中文翻譯，或者本字典太廢。
你睇曬成個條目應該明白其實係唔一樣。

衰啲講就係你英文差又要衝出黎柒。